股票買賣技巧交流, 你問我盡量答

股票市場分析有好多種方法, 我接觸得比較多既係技術分析(判斷)同預測, 判斷會容易過預測好多

股票市場冇100%贏既策略, 成功既trader都係靠勝率同盈虧比例去維持

散戶(指冇任何策略)唔好諗住低買高賣, 高買更高賣會比較容易, 慢升既股比急升既股風險較低, 買賣一定要set止蝕

唔好用成本平均法(即係向下溝), 一次比你好彩贏到, 總有一次會令你輸凸

盡量減少交易次數, 唔好經常進岀造成頻繁交易

唔好嘗試估頂(做put)同底(做call), 因為唔係一般人做得到, 估頂同底我通常都係用黎take profit

我會劃分價格有5類走勢, 上升, 調整, 下跌, 反彈, 震盪

Trend 好重要, 點樣去判斷有效既趨勢更加重要

歡迎討論

下星期入左牛定熊？

想問下今年g20 前後走勢如何
上年開會前係咁升，開會後就即大跌

新手第一次玩股票，上個月入左$700usd入eToro玩下試水溫，靠oil/gold/currencies/科技股，睇Chart差不多摸底嗰時買，暫時賺少少 5%左右，算保守定安全? 玩埋currencies同淨係玩stock係兩回事?

要留意期貨283會唔會跌穿
跌穿大機會轉調整, 之後要睇回調既力度有幾大

有咩較有效買貨 / 沽貨策略 / 指標可供參考 ？

我唔會估走勢, 因為我未有呢個預測能力
只會等價格話我知現時咩走勢係最有可能發生

要視乎你既買賣因素, 每個人策略唔同, 你set止蝕就冇問題
我認為同stock係大同小異, 只係market唔同

網上同書都好多參考, 揾適合你自己既策略

高價買賣等於傳火棒，唔識玩好易坐艇

想請教下點樣決定幾時食糊/止賺？ 例如跌穿左上升軌/返到前頂遇到大阻力就食？

諗住低買既風險其實仲大, 止蝕係最重要

128巴
五種走勢都可以有效劃分？
同埋你主要揀邊種走勢去trade?

低買高賣 高pull低call

一開始用幾多本金好？

我自己暫時有幾種,
1)指標, 例如rsi升穿70之後跌返落70樓下
2)跌穿細time frame上升既趨勢
3)某種價格構成既pattern

Un巴
我而家有套策略可以咁判斷到, 但仲未轉到做code
15mins trade , 1hour判斷trend

十分認同唔好溝貨同減低交易次數 如果唔係炒細價股 我認為價值投資會比睇技術指標更好 姐係睇基本面 歡迎圍屌

我唔會排除任何既分析方法
只要可以長期穩定盈利就得

冇錯 保持到盈利就ok

想問下如果開長倉點避大浪同埋可以點部署？
好似上星期睇個勢上唔到開左put
點知前日一開700點 走都唔走到 冇哂profit

你指係邊日？
我係13號差唔多收市先判斷到有機會轉左勢

師兄介唔介意講下SET止蝕策略，因為所有野我都係近all-time low先入手
心諗好低機會低過all-time low，所以止蝕求祈set -20%至-40%

成日贏少少急住放，驚坐
輸又要坐，唔捨得放

贏少少，輸多多

侵侵打電話個日
Ching點解覺得會轉到上去？想學下點睇轉勢

我自己成個策略都係靠判斷趨勢
基本上細time frame轉trend或者某啲走勢結構岀現我就會止蝕

最簡單應該係道氏理論
一底高於一底
之後價格不斷創新高

5月時用日同週KDJ睇中3330，1337，1475，同6869。
上面4隻我淨係16蚊時買咗6869，貪佢有息同5G熱潮，但結果其餘3隻都爆升，得隻6869唔郁...
我有幾個問題想請教你：
1）通常呢啲情況是咪分散投資會好啲？
2）我呢個情況應唔應該平手走人，抽走資金調買其他股食個升勢？

純粹我個人睇法
1) 分散投資本身唔係一個問題, 你keep monitor 到每隻股票走勢就得
2)我會淘汰弱股保留強勢股, 正如我寧願買高賣更高既概念一樣, btw set止蝕

我通常賺蝕比例3：1，再以根據以往走勢嘅支持位set止蝕。
另外，當我未止蝕前，而又蝕到某個位時，都會因為失去進場理由或者日KDJ出現死亡交叉同頂背馳而做止蝕，但就有幾次止蝕完，隻股就爆升
巴打有冇咩建議我可以改進

本多終勝

學到野
另外開一至兩星期倉建議睇咩time frame?

咁要睇下你止蝕完就升返既次數有幾頻密
如果10個輸既trade, 有2,3個咁既情況我認為可以接受
如果有成6,7次都係咁就可能止蝕設定既問題
要改進唯一既途徑係不斷學習同測試, 冇其他方法

早排rsi長期都under 30
持續左好耐
未知幾時先係低位
入左又坐到2049

地產股 銀行股無論長短係咪都玩完
2888 604呢啲

巴打，係咩情況下會選擇唔止蝕去溝貨？

0003想入點睇?派完息打算16.5入..不過去到16.8-16.9就升到17.5
會唔會同中電互相影響?

期指跌穿左28299 點睇
沽唔沽好

新手蝕撚左幾皮，如何砍掉重練
依家睇緊RSI嘗試溝貨

巴打點學？主要係書定網上資訊
求推薦

巴打自己本身做緊啲trading related嘅嘢定係純粹自學？ 想問下關於你本身嘅trade style

Position 通常會hold幾耐？

傾向fundamental 定technical? 定係兩個都會用？

唔好用單一指票做交易準則

跟market maker好過跟fundamental

都可以

請教邊幾個指標比較好用

講真，而家比得你個嘅指標全部都失效咁濟。

打開個AASTOCK 牛牛，裏面大把指標比你揀。

自己搵下資料去睇

講下點樣可以在收市後十分鐘 (競價時段)
做買賣

點set目標價
點睇位止蝕?

睇超級績效同多空操作秘笈

長線應該睇日線比較好
不過倉位既買賣唔應該用時間黎控制
或者我理解錯你既問題?

指標類我通常只用黎take profit

我唔太識睇基本面

可以睇返#1
任何情況都唔會係錯既trade去加注溝貨
唔止蝕係大忌

要升既話, $16.5左右唔穿得, 穿左要睇回調力度

雖然守住左283, 但係而家睇回調既機會比較大
短時間要再創新高唔容易, 之後我都要再睇啲走勢pattern

巴打，新手可以點入門？

先學習, 唔好係錯既trade溝貨
每次trade都唔好太大注碼
唔好諗住可以一夜發達
加油

你靠時事定係感覺

睇左多空，睇緊你本書

巴打想問你會點睇得出邊股有潛力升賺？
我新手，重睇緊啲資料學習緊
個股票市場好大有好多隻股係市場，
所以我有時都唔知應該睇咩同埋用咩方向去買

咁就夠啦，最重要係stage 2 先買股票，去到stage 2, 點買入就個個手法都唔同，cup and handle又得，vcp/3 cup cheating又得，box theory又得，然後最重要係嚴守止蝕

睇完超級績效之後巴打有無睇其他更詳細講技術分析嘅書定其實睇完超級績效本書已經真係可以識identify唔同base

睇埋mark minervini新果本超級績效2, base其實同darvas個box theory差唔多，推止蝕上去，穿左box就走

睇書同網上都有好多資料
我建議用價格去判斷趨勢呢個方面著手應該係最有用
睇多啲慢慢累積分析既技巧

有興趣可以睇下

thx

好

純粹自學, 我做短線trend follow, 通常1-2日左右
視乎市場波動情況
我係傾向technical

視乎買賣策略, 可以參考下#65

先學習, 可以參考#65

2樣都唔係
我係技術分析派

牛熊有冇技術分析

成日覺得買正股收息都唔等如牛熊一格

牛熊只係一種買賣工具, 冇分析可言
只係有時咁岩反映大部分人既立場同心態

牛熊唔適合悶市 波幅細會食價

牛熊點買賣先做到贏多輸少？

更加準確係量化交易者
技術分析派係會將時事，一啲經濟數據納入考慮

Welcome to 量化交易

先整好一套完整嘅交易篇略再去BACKTEST

無知一問，量化交易係咪要識好多advanced mathematics同cs？

港股用價值投資得唔得？

其實唔洗識好多Stat

只係要有一套自己嘅交易策略並確保自己能夠遵守。

最緊要係要清楚了解自己嘅策略嘅優缺點，點解會贏錢邊次交易會輸錢，最大連續失敗次數等。
再不停去做改善和回測，效果理想再投入去市場實戰

你個名收唔收學徒

我冇將時事經濟數據納入分析
我只係用OHLC既價格做數據分析
最後我最想既都係做ALGO Trade

邏輯應該比較重要

有陣時勝率唔係一件好重要嘅嘢，好睇你自己個策略嘅特性
例如只用SAR做買賣個理念係不停反手再反手
。係好大機會會比個市左一巴右一巴同埋勝率低。
但係個最終結果係會贏錢（以年計），因為呢個策略係可以喺單邊市食盡個勢去cover左一巴右一巴嘅損失。

熊綠燈巴打我喺淡友Po都見過你，我自己都係啱啱上路。不過建議你睇晒曉士啲教學，真心有用

所以巴打嚴格啲嚟講係量化交易者
而唔係技術分析派

技術分析是指研究過去金融市場的資訊（主要是經由使用圖表）來預測價格的趨勢與決定投資的策略。[1]純理論上，技術分析只考慮市場或金融工具真實的價格行為，在假設其價格會反應所有在投資者經由其他渠道得知前的所有相關因素的前提之下。

其實名黎je, 唔使太執著

暫時靠一D市場反應睇到小小位 黎慢慢贏
不過都好驚
而家學緊點樣再準D
見到勢唔對就走
食岩個勢就谷到盡
好小過夜
盡量避晒所有危險野
每日贏小小贏小小咁

如果你覺得驚，咁可能你真係玩得大得濟，同埋你冇一個行之有效策略和嚴守紀律概念

留名

因為本唔多 但又貪心

好認同呢個

如果本身個方法唔岩邏輯就哂鬼氣
例如 高賣 低買 就唔到呢個 姐係邏輯錯誤

請教下Day trade有乜技術指標好用？

無

day trade, 我研究左好耐, 模擬都輸
落場玩肯定輸到仆街

day trade, 只係神人先岩

樓主賺左幾多 可唔可以貼個個倉黎睇下？

呢間好唔好用

好方便，set止蝕價止賺價就坐定定等收錢。但係每次trade個價位一定比實際價位貴少少，佢靠中間差價賺錢，長遠未必抵玩。但最好玩一定係佢個CopyPortfolio，有d勁既user買咩你一鍵copy就可以自動跟住買，可以當係ETF咁買。

點解低買嘅風險仲大

都有小小
就係睇牛熊街貨同lindex

同埋頻繁交易，超短線，真係我既死罪

因為價格主要再分2種趨勢形式
上升, 調整, 再上升
下跌, 反彈, 再下跌
你諗住低買好似冇問題, 但係一般人所認為既低位,
其實趨勢已經行緊下跌而唔係調整, 就算升可能只係反彈
但係你係高位買(慢升)就算撞頂回落可能只係調整而唔係下跌, 再破頂既機會比較大
呢啲只係概率問題

不過如果高追咗隻345就….

揸一隻股票睇基本分析 入市用技術分析

lm

睇基本分析都可以錯，宜且一錯可以錯得好離譜, 大屍就係人版
錯咗都可以話市場錯先好野

維他奶點睇?
而家 hold 住 50萬 cash, 諗住求其隊隻算

For參考
要睇下37左右既支持力度
暫時睇短中線既值博率都唔高

蟹貨供應，破頂股上面無蟹貨，
股王一定係強勢破頂股，睇下2669同2331 就明或者之前既700,2382

如果係咁諗，巴打你真係唔啱玩股票，有冇諗過每個月平均成本法咁樣買ETF？
一嚟唔洗用腦可以有市場回報，2嚟你輸到仆街嗰陣已經有成堆人跳咗樓，或者輸得仲慘過你

1)策略唔同, 我只係唔建議成本平均法, 因為風險較高, 但係冇話過賺唔到錢, 你買係一種不斷破頂既股絕對冇問題
2) 點解要同人比較? 學習只係為左將個人投資風險降低, 增大盈虧比

我都有諗過領展或者茅台/海天味業

有人同我睇啱邊隻有緣再睇rsi其他我都唔識睇

所以一定要配合埋技術分析 假設一間好公司（e.g. EPS增長穩定) 比市場炒消息拖累股價

係低位既時候捕捉轉勢 （e.g.突破阻力位置, 睇陰陽燭配合成交量）再set好止蝕 咁勝率就會大大提升

其實講緊都係值搏率, risk and return 買股票要當一盤生意

認同, 因為冇方法係100%勝率, 所以市場只係講求值博率既地方
市場有好多種類既分析都可以長期盈利, 只係每種都有優缺點, 絕對唔係只有一種

師兄有咩軟件推薦比新人

新手想問下 你係用咩買賣股票咖？有咩推薦

玩美股新手，只玩美國千億股，十幾萬本2個月都賺左一萬，不過驚g20會有大跌市，想問點做對沖好（仲有10幾萬本）

rsi 連續一個月> 80~85 既不斷創新高股 買唔買得過

好多人都介紹呢兩本. 特別係多空操作秘笈. 到底睇完佢係教你咩咁勁?

我上面有講

岩岩睇到. Thanks巴

Lm

諗清楚買股票最大風險係咩

新手投資者
我通常都係玩REITS/6823
睇左隻股票大約個數值相差50天線幾多/息率
去判斷入唔入
之前778果陣10.24買左之後10.58放左
去到而家一直等緊派息前嘅時間搵一個低位入番
如果搵唔到就直頭唔入
心態上係覺得如果今日買貴左, 我唔放, 只要環境唔太差, 他日都有可能上番差唔多位。

想問下, 咁樣係邊一種方法?
又有無咩野可以指點下呢?

睇見咁多人問牛熊都知講技巧嘥氣
個個賭性重急功近利